拍出「最爛蝙蝠俠電影」導演20年後道歉了

1997年上映的《蝙蝠俠4：急凍人》（Batman & Robin），被大多數影迷認為是最差的蝙蝠俠電影，至今年剛好滿20年，導演喬伊舒麥雪（Joel Schumacher）近來受訪時首度對造成粉絲失望表達歉意，強調「都是我的錯」，並解釋為何在裡頭的蝙蝠裝設計了「奶頭」，解除大家疑問。

《蝙蝠俠3》1995年上映後創下超高票房，但是方基墨（Val Kilmer）卻為了拍《The Island of Dr. Moreau》不願意接演《蝙蝠俠4：急凍人》，最後便找來當時正紅的喬治克隆尼（George Clooney）飾演蝙蝠俠，還找來鄔瑪舒曼（Uma Thurman）和阿諾史瓦辛格（Arnold Schwarzenegger）演反派，大咖雲集，華納也對新的男主角相當滿意，沒想到最後票房評價滑鐵盧，混亂的劇情、角色設定和造型都被影迷罵翻，喬治克隆尼之後也常以此自嘲。

據《Vice》報導，喬伊舒麥雪對於搞砸這部電影表示：「我就好像親手殺死一個小孩，這大部分都是我自己的選擇，其他人不用負責，只有我除外。」了解觀眾在《蝙蝠俠3》後對接下來的作品抱有很大的期待，結果在《蝙蝠俠4：急凍人》後評論卻變得很嚴厲。

被問到為什麼蝙蝠俠的戰袍在這集換上了乳頭，喬伊舒麥雪表示，這想法來自於荷西費南德茲（Jose Fernandez），對比早期幾部的服裝，《蝙蝠俠3》和《蝙蝠俠4：急凍人》的橡膠技術已經不同，即使米高基頓（Michael Keaton ）穿的尺寸很大，還是很棒的作品，而且在當時已經是最好的，但是到了《蝙蝠俠4：急凍人》，橡膠衣的製作更進步，所以當時就提供一些希臘的神像、醫學書籍做參考，荷西就這樣做出了奶頭，而他也覺得這個造型很酷，沒想到觀眾不買單。

細個成日係明珠台睇呢套
個毒藤女周街咀人 羅賓要痴膠紙落咀到

奶頭裝

沒想到觀眾不買單

Alicia Silverstone

想睇由添布頓拍晒幾部曲會點

舊版batman先係真batman

路蘭拍既唔可以叫batman

係咪batman冇啦啦拎張visa出嚟嗰套?

yes

/(.)(.)\
)(
/ \

以前真係成日播